自由哥講馬，18年睇馬經驗，你問我答 (30-04-2017)

大家好，我係自由哥，歡迎大家問馬或者賽馬相關嘅問題，我會盡量為大家解答
我今日全日心水第10場1號四季旺，想聽我嘅分析可以嚟呢到：

自由哥youtube channel：

自由哥fb專頁：

憑隻外型只睇到肌肉，但好多時馬既呼吸至係重點，你點睇？

R1 12點睇

希望加字幕 得罪講句你把聲我聽到好辛苦
不過支持既

多謝你嘅問題
呼吸對隻馬確實好重要，條氣唔順自然唔會跑得快，正如人跑步一樣
至於點睇隻馬呼吸好唔好，老實講，作為一般馬迷好難有方法睇，聽一啲晨操派嘅評馬人講，佢地朝早會企喺欄邊聽下隻馬晨操跑過啲呼吸聲大唔大聲，去判斷隻馬呼吸好唔好

「好友心」唯一贏馬係好至黏地，我一直都覺得佢跑濕地明顯勁啲，跑正常場地我覺得佢而家呢個評分跑1400米都無咩贏面
今場「競駿千里」好大機會會拍住佢一齊放頭互燒，形勢對佢無利，我唔太睇好

多謝你意見
我自己聽番都覺得出鏡嘅部分講得太細聲，可能收音唔太好，同埋把聲有啲沙，下次會留意番
加字幕未必夠時間做，可能我未係好熟，咁樣拍一條片已經搞左幾粒鐘

想問下你個app叫咩名

馬會出啲app叫Racing Touch，Android同iPad都可以用，可以喺呢條link download

呢個app做得相當唔錯，本身個版面設計做得好靚，每隻馬啲評語同冷知識都寫得幾好，仲有賽事片可以睇番

點睇潘頓成日拉馬

thx

唔敢講佢係咪拉馬，但佢有時啲發揮係比較令人摸不著頭腦
印象中潘頓一時一日贏幾win，一時就全日無影，不妨睇下佢早段場次跑成點再諗諗

想問下落雨+ c+3+慢步速放頭贏面係唔係最大？

點睇我個名

講漏左，呢個app仲可以投注同睇賽馬直播，集度馬、睇直播同投注於一身，相當方便好用，強烈建議你使用

down咗

睇好明月千里定巴基之星

第二場帝豪寶貝好定智勝明駒好？
智勝明駒驚留太後 帝豪驚俾人頂出二三叠..

Win我會揀「智勝明駒」，佢季初喺同程跑第二個場蝕慢步速追得勁，水準高，但佢表現唔穏定
如果Place就「帝豪寶貝」，輕磅，佢應該夠快搶埋嚟

C+3+慢步速放頭贏面最大，如果加埋落雨要睇當時情況，有時內欄場地跑到爛晒，移出外欄嘅後上馬反而有利；有時跑之前已經停左雨，場地啜腳不利追，對放頭馬就有利

好名、好馬，巴打有見地

壓完地果場其實對放頭馬最好？

計牌面兩隻馬無得鬥，「明月千里」係馬王同贏過一級賽，但「巴基之星」其實連二班都未贏過
不過「巴基之星」仲進步緊，佢仲有好多潛力未發揮出嚟，呢場得8隻馬跑估計步速會偏慢，如果大家入直路鬥爆一段，以「巴基之星」個段驚人嘅爆發力我覺得有得鬥，我會博「巴基之星」

潘頓今場拉馬
對投注四季旺有冇咩部指示

第三場點睇開心健康 知道勝 正本雄心 瀟灑王子？

潘頓直路果陣車輪鞭左一段 隻馬反應唔大先推騎

「智勝明駒」我唔覺佢拉馬，沿途發揮無問題，直路移出外面無受阻，打左差唔多10鞭但隻馬反應唔強，潘頓跑得算有心機，跑唔到入前三名係馬嘅問題

競賽小組係咪偏幫外國騎師

岩

聽過有啲評馬人有咁嘅睇法，但我自己觀察唔係好覺
除非個日嘅場地特別利放，或者跑直路1000米，如果唔係利放定利追其實係應該視乎步速快定慢

「開心健康」上場贏馬時間特別慢，我覺得水準唔高
「知道勝」係五班馬，四班靠輕磅博博下
「正本雄心」係「四季旺」同父同母全兄弟，可惜龍兄鼠弟，今次排1檔好跑，有位置機會
「瀟灑王子」係四班頂馬，馬已無進步，食老本，重磅要其他馬失準or好水先有機會贏
四隻馬我比較鐘意「正本雄心」

我太遲睇到了...我揀左開心健康做膽
拖正本雄心同瀟灑王子

唔好意思，我覆得比得比較慢

唔係呀唔關你事 我太黑仔

第四場睇好咩

其實岩岩開始學玩馬仔係咪買下連贏位q三重彩就夠皮？

仲買左100蚊3w300蚊p

3.快樂實在 11.快閃的 8.常拼常勝 7.海嵐一號

「快樂實在」同「快閃的」喺四班都係超班馬，不過兩隻各有缺點。「快樂實在」初次跑1400米，「快閃的」排14檔，但我信佢地超班所以鐘意佢地多啲

第四場點睇魅力之寶？四歲馬應該有進步？
另外快樂實在走勢凌厲 今場強配潘頓增程應該入得q?

獨贏 (Win)、位置 (Place)、連贏 (Q)同位置Q (PQ) 比較識合啱啱開始玩馬嘅朋友，因為佢地嘅玩法比較簡單

三重彩要順序跑入前三名，通常會用一啲投注策略買多幾隻馬，比較複雜，不妨遲少少再學

魅力知寶??

haha係路

點睇5場博利多

「魅力知寶」上場雖然全程走三疊蝕位贏，但佢賺左少少快步速，如果唔係應該「常拼常勝」贏，我覺得贏馬水準一般，不過今次排1檔好跑，情況似「正本雄心」，Win我自己鐘意「快樂實在」同「快閃的」多啲
「快樂實在」上場蝕慢步速追得好好，佢肯定係超班馬，唯一問題係初次跑1400米唔知會唔會跑唔出水準，跑出上場水準應可贏馬

多謝兩人廿

求答

但2.3倍w🙄

上場全程走三疊都輸得近，睇到隻馬實力唔差，呢隻係暗牌馬睇唔通，外地跑1550米贏馬，今次跑1600米應該更合適，如果你好鐘意佢可小注博下冷win，否則都要拖佢做腳

一陣常拚常勝綠格仔開跑

就係諗住佢做膽 唔該晒

海嵐一號捱到番黎

留定名學野

贏左慢步速，頭兩段分段時間36秒21慢過第五班，第三段加快，入直路後上馬根本勁難追

大家互相交流、學習，靈感衝擊下

中遊新星如何

今場勁有波幅一隻放我睇

「中游新星」最近兩場跑1400米都全程走三疊蝕位跑得好，反映呢隻馬現時評分有優勢，應該係取勝邊緣，可惜今次初次跑1600米，連外地都無跑過，福禍難料，情況似頭先「快樂實在」初次跑1400米原來會搶口咁

10拖5-7

我都買咗

後勁唔夠

仆街中遊新星

第二段22秒96 拖慢啲好啲

佢拖慢啲可能都收到P

喜蓮彩星點

dllm

「喜蓮彩星」一直無跑出佢最好嘅水準，啱啱出賽嗰時唔夠狀態，到而家狀態愈嚟愈好，可惜一路用韋達，呢隻馬一內閃，韋達就騎唔掂，我就等佢換人先再算

岩明明隻馬係有
但加騎師真係

達羅素可唔可以秤先

「達羅素」我覺得仲有上升空間，呢隻馬未見晒，但今場初次跑2400米，對比起「鷹雄」、「喜蓮彩星」同「大雄圖」呢啲馬佢差左少少路程證明，做腳好啲

多謝你咁用心解答

大雄圖呢到贏唔到，同路同意

我自己鐘意佢多啲，佢地贏個場2400米好輕鬆

準 四隻係晒到

帝豪寶寶係咪有啲伏

好開心我鷹終於識贏

一冠四亞 強配今日當旺既莫雷拉 幾穩喎

2.1倍...我寧願佢輸

飛數唔似
而加2.1倍
一陣開跑可能回到上3倍

繼續用雷神應該係只求贏不求賠率，上場唔係受阻應該贏左，正頭正路牌面馬

買黎收息好唔好

係就孚

賭馬無必勝，學方sir話齋，千奇唔好孤注一擲

咁算了，留第十場場四季旺

呢場估計閘前大聚會同靚紫荊落飛
帝豪唔值咁熱

點會唔值
隻馬季尾都仲有好多貨係手咁喎

真係豬了

四季旺都係唔跟了，潘盾

如果係潘狗就算了，驚又拉馬

2 4 7 14ok?

買左1234 鐵4角
嬴2個開

自由哥，制風追月點睇

肥葉今個賽日去唔去馬

咩叫步速？成日聽但係唔多明

我覺得巴打可以開個tg group大家討論，留名學野